澳洲研究：頭蝨藥能在48小時消滅武肺病毒

研究新冠肺炎的治療方案，各國其出奇謀。針對現有藥物的成效，繼法國的抗瘧疾藥研究和澳洲的卡介苗注射試驗後，最近澳洲蒙納殊大學一項小型研究發現，一種頭蝨藥竟然可以治療新冠肺炎。該結果已刊載於《Antiviral Research》(抗病毒研究)期刊，引起學界討論。
由大學Biomedicine Discovery Institute的Kylie Wagstaff博士所領導的研究，發現一種用來治療抗寄生蟲藥物的伊維菌素(Ivermectin)，只需單劑量便可在24小時有效減少新冠病毒的核糖核酸數量，博士更稱48小時內將病毒完全清除。伊維菌素早在1981年面世，廣泛用作治療頭蝨、線蟲感染等寄生蟲疾病。臨床使用的副作用包括皮膚灼熱感、乾燥和眼睛紅癢。
Kylie Wagstaff博士指人體臨床試驗最快將在1個月內進行，由於未清楚入藥方法、劑量和實際藥效，民眾切勿自行購買服食，以構成危險。

照食都唔會有危險啦, 1 劑過

0.4mg/kg body weight.

張圖

放到咁大

最近咁多新聞話現有藥物可治武肺
到底有幾多單係真
病毒感染幾時變得咁易醫

睇完張圖啲頭痕 r咗幾下頭

含得撚
我咁岩隻貓唔知邊度野左d 跳蝨番黎
我用緊粉去清
等緊老友拎藥比我
我隻腳比d蝨咬中勁撚痕
無比滴完全無用

流感都係病毒感染黎 所以係有難有易

經互聯網傳播

呢啲就有圖 仲要咁大 高清

唔怪得英國佬要拆5G塔

流感都係食藥止住d症狀
靠自身免疫力打贏
以我所知無乜病毒可以靠藥物直接治療
如有請指教

平衡下

屌你唔加慎入 正仆街

係咪得我一個覺得隻頭蝨仔好cute

in vitro 嘅實驗意義唔係咁大

即係咁，漂白水、梘液、70%酒精、甚至係高溫消毒，依啲方法全部都可以喺體外消除武肺病毒，但並唔代表依啲都係治療方法

流感有兩種特效藥：特敏福、樂感清
但普通人有流感症狀去診所，通常都唔會同你特別去做測試，就會俾啲退燒止咳藥你返屋企咁姐

Bed bug
今次仆街喇你，有排煩

好似會有食肉菌

唔截肢會死

下世小心d

中毒劑量？

1. 實驗室結果, 好多時同臨床結果有出入, 始終人體條件複雜好多
2. 實驗室環境, 唔需要考慮服用後的毒性, 可唔可以被人體吸收使用. 外用既藥, 同內服既藥, 注射既藥, 已經好唔同.
3. 現有結果可能只係一兩個病人既data, 可能只係好彩, 用係100個病人可能只有5個人有效, 其餘95人係無效. 咁即係無乜用.

所以, 就算係現成藥物發現初步有效, 行完phase 3 clinical trial, 都有可能肥佬.

屌你好痕呀

因為死亡率 最多15%左右

難聽少少咁講
咩都唔做都有機會好

甚至極端少少

甚至可以得到用菜刀斬左隻手
可以醫治武漢肺炎的怪論

真正研究
要2組 甚至更多 (每組可能幾百人)
來 做對照實驗

看下有無明顯的數據差異